餐廳掛反五星紅旗 負責人被拘15日

中國大陸對作為政權象徵的國旗、國歌相當重視，若處置上有疏忽即容易遭罪。近期，青海門源縣查處一件侮辱五星旗的案件，當地某餐廳將五星旗裁剪一半充當門簾，涉及大陸刑法，被處行政拘留15日。

綜合大陸新聞報導，今年10 月份，微博網上流傳一篇圖文，標題為「青海門源的某餐廳把國旗裁一半做門簾」，引起網友討論瘋傳。為了避免負面影響，門源縣公安局很快派員進行調查。

調查指出，河興隆餐廳的馬姓老闆，為配合相關部門迎接環青海湖國際公路自行車賽的活動，於今年8月買了兩面五星旗，一面懸掛在餐廳門上，另一面則剪裁反掛在廚房門上，接著就被用餐的遊客拍照上傳。

對於上述情事，當局決定依大陸《國旗法》給予涉案餐廳負責人行政拘留15日的處份。

大陸《國旗法》規定：在公共場合，故意以焚燒、毀損、塗劃、玷污、踐踏等方式侮辱中華人民共和國國旗、國徽者，可處3年以下有期徒刑、拘役、管制或者剝奪政治權利。

反了反了

捉蟲入屎忽窿
唔掛咪唔使坐

五毛係咪好驚下個到你就無糧出

經crosscheck多個post，確信五毛名單臚列如下：三色貓、法國佬巫斯義、極右派政治家、民國復興、群龍共舞、優美開始、Coffee@、JR、RedBaron = Epiphany、Gladiclus、D_Wade、dewi、newlife、bbchu、十卜Ching、侵B、吾系甘開心牙、返六日唔撚易、毛澤東